<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Hokuzyo.github.io</id>
    <title>Dimos理想城</title>
    <updated>2021-12-01T00:58:02.725Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Hokuzyo.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Hokuzyo.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个幻想城市的居所</subtitle>
    <logo>https://Hokuzyo.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Hokuzyo.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Dimos理想城</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[结语]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/jie-yu/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/jie-yu/">
        </link>
        <updated>2021-12-01T00:48:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dimos来源于澳门城市大学的社会学概论课程作业，在卢子健老师的指导与组员们的思考下不断完善下，一个学期后有了现在的样子。<br>
dimos是集合了第五组全体同学理想与期待的美好城市。Dimos将承载着大家的期待在它所在的地方存在、发展下去。</p>
<p>致谢<br>
感谢我们的老师 卢子健博士，老师学识渊博，风趣幽默，在这个学期的课堂上老师教会了我们很多。<br>
感谢每一节课所有参与小组讨论的组员同学们，是大家一点一点积攒的灵感与努力形成了dimos。（以下排名不分先后）<br>
感谢网站建立者吴杰凯同学在网站搭建及dimos宗教文化设定中作出的巨大努力。他为这个小组付出了非常多。<br>
感谢不愿意透露姓名的文案女工对小组日常讨论整合与网站所有文案的合理化整理审核修改做出的贡献。<br>
感谢王哲宇同学对dimos的地理风貌设定做出的贡献。<br>
感谢丁舒欣同学对dimos的社交政策设定做出的贡献。<br>
感谢石悦、林己宸同学对dimos性别、人口、家庭设定做出的贡献。<br>
感谢陈炬盛同学对dimos的更生人士方面设定做出的贡献。<br>
感谢陈谨逸同学对dimos的行政区划方面做出的整合，他经常在小组讨论中做出一些大胆的猜想让大家思考另一种可能性。</p>
<p>感谢大家的相遇与努力，也感谢到看到这里的你。</p>
<p>板块负责人 胡岩</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们的社交政策]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/wo-men-de-she-jiao-zheng-ce/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/wo-men-de-she-jiao-zheng-ce/">
        </link>
        <updated>2021-11-28T11:42:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>总体上来说，在坚决维护我们国家利益的前提下，我们保持对外开放的态度，鼓励在经济、政治、文化和科技等方面进行多变化的国际合作；支持人才、技术引进的策略；坚持与各国和睦相处。</p>
<p>首先，我们保持对外开放的态度，在经济、政治、文化和科技等方面进行多边化合作。在经济方面，支持各类企业与国外企业进行线上线下合作交流企业文化、发展历史、发展经验等，与促进我国GDP发展企业进行深切合作或采取企业本土化引进计划；推广数字化技术运用，支持线上线下相融合，资源更有效的管理；进一步便利跨境电商的发展，加速货物的进货和退货；培养优秀的海外仓库，促进微小企业走出去，带动国内品牌的国外知名度；积极探索实施促进外贸新业态新模式发展的税收征管和服务措施，优化相关税收环境；在创新科技方面可采取关税优惠的政策。在政治方面，与各国一起交流政治经验，增进关于冲突预防和调解领域的交流沟通。在文化方面，定期开展摆摊、展览、晚会等文化交流形式邀请各个国家或者城市参加文化交流活动，增加文化交流；鼓励支持跨境旅游业的发展。在科技方面，设立国际科技合作重点项目计划， 与国家间进行合作，充分利用国际资源来提高自主创新能力的对外国际科技合作与交流平台。在以上或其他方面都支持在维护国家利益的前提下进行更多的合作与交流。</p>
<p>其次，在人才引进和技术引进。第一，支持优秀外国人才在本地落户且有外国人才住房优惠的政策；提高优秀外国人才落户门槛。第二，支持先进技术的引进且有提供优惠的关税政策。<br>
最后，坚持与各国和睦相处。增加与各个国家的友好城市；多与各个国家进行实地交流和座谈；与各国形成互帮互助的协议；用平等的方式解决争端；在平等互利的基础上发展经济政治文化等的交流。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有关于更生人士]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/you-guan-yu-geng-sheng-ren-shi/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/you-guan-yu-geng-sheng-ren-shi/">
        </link>
        <updated>2021-11-27T06:05:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dimos维护每一位民众的权利，更生人士也应该拥有改过自新的机会。我们与一部分企业合作并为他们提供补贴，为更生人士提供工作岗位。有多种类型的跳板企业可供选择。只要在跳板企业在岗工作三年且无不良工作情况，Dimos将以官方名义颁布工作执照，拥有此执照是转至其他企业的必要条件。<br>
为防止更生人士在就业中遭到不公正待遇继而导致更糟的后果，这些企业我们都会一一筛选</p>
<p>离开监狱前后，我们也会为更生人士进行心理评估以及再就业倾向统计，我们将通过此类数据对更生人士进行关注调查，保障社会秩序。</p>
<p>为了他们出狱后可以更容易融入社会，在押期间，我们会向他们给建议和问他们想学什么生活技能等等，我们会请专业人士教导，为他们出狱后工作打算。他們出獄後，我们也会有提供帮助，如果他们遇到工作上有什么不公平的对待或是其他生活上的问题等，也可以来找我们的部门寻求帮助。</p>
<p>更生青少年 dimos设有特殊教育学校“中途旅店”，主要面向未成年或刚刚成年的人士，他们会在“中途旅店”进行为期一年的更生教育，包括遵守社会规则、辛勤工作为等等，为他们再次步入社会提供过渡教育帮助，使他们的人生回到正轨。</p>
<p>板块负责人  陳炬盛</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[福利政策？]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/fu-li-zheng-ce/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/fu-li-zheng-ce/">
        </link>
        <updated>2021-11-27T06:03:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dimos希望为各居民提供各种方面的社会福利，上至老人下至婴儿，力求保障每位居民从出生到老年阶段都能享受到全方位的社会福利，提高居民的幸福指数，构建一个安定而幸福的城市。</p>
<p>医疗福利：<br>
Dimos城市的医院有70%是公立医院，30%是私立医院。医疗资源平均分配，医疗设备同等先进，医护人手定期轮换至各个医院。我们的医疗保障系统涵盖所有的居民，并且医院都是非盈利性质。无论感冒发烧，还是重大疾病，居民在公立医院看病治疗的支付所有费用最高不能超过家庭总收入的两成，多出部分会由Dimos政府补贴。私立医院的总收费不能超过公立医院总收费的20%，低收入家庭去私立医院看症最高有50%的医疗补贴。</p>
<p>育儿福利：<br>
为了鼓励居民生育，提高Dimos的出生率，Dimos给予生育的夫妻生育奖励金。奖励金因人而异——是5个月夫妻双方税后总工资的金额。Dimos还体恤居民育儿的辛苦，会给予生育夫妻2个月的带薪假期。<br>
<img src="https://Hokuzyo.github.io/post-images/1638318484341.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>教育福利：<br>
Dimos鼓励居民学习，小朋友、已就业的青年、已退休的老人等都可以享有教育福利。Dimos实行12年义务教育，小朋友的幼儿园保托费、小学、初中和高中的所有学费都由Dimos负责。对已就业的青年，他们都可以享受持续教育的教育福利，每年都报两门专业知识课程，费用由Dimos负责。已退休的老人，他们可以选择学习专业知识或健康知识的课程，费用也是免费。对于以上，学习成绩在班级排名前5%的居民，均可以获得奖学金。<br>
<img src="https://Hokuzyo.github.io/post-images/1638318528623.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>养老福利：<br>
在Dimos，男女的退休年龄都是60岁。政府会给予退休老人每个月原月薪50%的养老金。退休老人若需要聘请护工，可以优先由Dimos政府分配合适人选，并且聘请护工的费用可获得政府补贴三成。Dimos在建立多间环境舒适的养老院，选择入住的养老院的退休老人，不用支付住院费和护工费，只需支付日常餐饮费。<br>
<img src="https://Hokuzyo.github.io/post-images/1638318535924.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>企业福利：<br>
Dimos希望居民都能爱岗敬业，热爱自己的工作，企业也要把员工当成一份子。Dimos要求企业为员工提供薪酬以外的住房补贴、交通补贴、加班补贴等。对于失业的居民，Dimos会补助3个月原工资，并定期推荐合适的工作。遇到重大经济危机时，企业获获得Dimos的危机救助金，帮助企业渡过难关。</p>
<p>贷款福利：<br>
为了方便Dimos的居民置业，Dimos的居民可以享受银行零息购房购车的优惠。对于个人征信度高，为了创业的Dimos成年居民，可以享受三年的免息借贷。对于有创业蓝图的青少年，Dimos给予免息借贷，仅需要在盈利之后每年还政府5%税后利润。<br>
<img src="https://Hokuzyo.github.io/post-images/1638318547659.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>该板块负责人    李逸盈</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[性别与人口方面]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/wo-men-de-she-hui-xing-bie-ji-hun-yin-zhi-du/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/wo-men-de-she-hui-xing-bie-ji-hun-yin-zhi-du/">
        </link>
        <updated>2021-11-27T05:41:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>异性婚姻与同性婚姻都被dimos认可且合法。22岁为适婚年龄。<br>
dimos提倡自由婚姻，反对包办婚姻及冥婚。<br>
dimos为夫妻双方提供三个月的带薪产假，并给予超过两名子女的家庭相应的教育补贴和生活补贴以减轻家庭负担。同时，我们也将根据人口调查的状况调整适当的生育政策，以保证人口密度处于可接受范围。</p>
<p>离婚为个人自由，不设置离婚冷静期，每一位成员在婚姻中皆受到法律保护。婚内强奸，婚内出轨，家暴等行为依照相关法律进行相应处置，情节严重者处以重刑。<br>
我们设置法律保障dimos的每一个孩子都拥有平等的权益，离婚后，儿童会综合双方意愿及抚养能力决定被哪一方抚养，另一方也应提供抚养费，抚养费额度由现实情况决定，如超过三次未及时提供，则将其列入失信名单。<br>
dimos反对性别歧视，承认尊重每一位居民的性别与性取向，尊重且保障跨性别者与无性别者等性少数群体享有与其他居民同等的合法权益，保障每一个人在不影响他人的条件下做自己的权利。</p>
<p>我们将定期开设宣传活动科普生理知识，在校园中开设符合儿童与青少年年龄与认知的性教育课程，让每一个孩子从小都能够学会保护自己。使每一个人能形成尊重自己、尊重他人、不进行不恰当的性行为等正确的意识。<br>
Dimos在社会中倡导正确的恋爱观与婚姻观。我们将在力所能及的范围内让女性认识到堕胎可能对身体造成的伤害，但我们也保证女性对自己的身体拥有处置权，不对堕胎做法律上的限制。医院在女性怀孕期间公布胎儿性别属于违法行为。</p>
<p>外来人口引进方面：<br>
我们将为特殊人才开放绿色通道，降低落户标准，同时开放学生户口迁移政策，为优秀人才开放落户名额。<br>
dimos支持优秀外国人才在本地落户且有外国人才住房优惠的政策；但优秀外国人才落户计划的门槛较高。</p>
<p>该板块负责人    石悦    林己宸</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why Dimos？]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/why-dimos/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/why-dimos/">
        </link>
        <updated>2021-11-22T19:26:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dimos之所以成为Dimos<br>
最最最开始是版主肝作业到后半夜的时候突发奇想😦<br>
与其进行以往的PPT报告，不如尝试进行一个系统化社会网站的搭建</p>
<p>Dimos名字直译为行星【火卫二】<br>
同时也是源自Wikipedia：<br>
<strong>民主（希腊语：δημοκρατία，罗马化：dìmokratía）（又称民主制、民主主义，旧译为德谟克拉西、德先生），原意指人民的统治（dimos意为人民，kratia意为统治），是政体的一种形式，当中人民拥有平等参与公共政策的参与权</strong></p>
<p>我们希望建设一个假想民主的理想化社会<br>
以达到小组作业完成的目的<br>
又或许是达到某个更为崇高的理想</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社会风貌的建设]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/she-hui-feng-mao-de-jian-she/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/she-hui-feng-mao-de-jian-she/">
        </link>
        <updated>2021-11-22T19:12:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dimos对宗教有所包容<br>
满足以下条件的宗教在dimos享有合法建设宗教场所及进行传教活动的权利：</p>
<p>-该宗教不会对社会做出危害行为<br>
-宗教活动不会影响社区的日常运转，包括但不限于：<br>
-影响城市交通<br>
-致使社区人民心理混乱<br>
-恶意影响市场价格，影响市民购买习惯<br>
-对市民造成人身伤害<br>
-对市区造成损害<br>
-该宗教活动是积极而有意义的<br>
-该宗教不会对任何人/传统文化造成侮辱及诋毁行为<br>
我们会严厉打击危害社会的宗教<br>
作为民主主义社会，我们将严格执行以上规定<br>
用法律保证每一位市民的精神与人身安全不受侵害<br>
<img src="https://Hokuzyo.github.io/post-images/1638100879271.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>板块负责人  吴杰凯</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[司法以及行政分权]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/wo-men-de-ling-xiu/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/wo-men-de-ling-xiu/">
        </link>
        <updated>2021-11-22T19:09:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dimos的政府工作与司法部门相对独立，警察，检察院依法独立办案不受政府干预。<br>
法院，检察院部门独立编制。<br>
Dimos的选区按地域规划，居住满6个月且拥有dimos户籍的成年居民具有选举权。每年选举，按选票票数形成多数党与少数党派，形成议会，议会进行立法及决定立法，并任免最高法官，检察官。<br>
城市的最高执行官为多数派政党领导人，由选民普选选出多数党，任期为三年（确保政策的延续性），并由执行官任命相关部门负责人。若席位相差不大，其他少数党派与多数党派组成联合政府。<br>
Dimos有三级行政区划，依次为城市政府，区政府以及街道。公安按行政也分为相应三级。法院，检察院则分为市，区两级。</p>
<p>板块负责人：陈谨逸</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社交政策]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/she-jiao-zheng-ce/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/she-jiao-zheng-ce/">
        </link>
        <updated>2021-11-22T19:06:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>外来人口引进方面：<br>
我们将为特殊人才开放绿色通道，降低落户标准，同时开放学生户口迁移政策，为优秀人才开放落户名额。<br>
dimos支持优秀外国人才在本地落户且有外国人才住房优惠的政策；但优秀外国人才落户计划的门槛较高。</p>
<p>dimos在坚决维护城市利益的前提下保持对外开放的态度，鼓励在经济、政治、文化和科技等领域进行多元化国际合作；秉持与各国和睦相处，平等互利的外交政策。<br>
在经济方面，dimos支持各类本土企业与国外企业开展线上线下合作交流项目，与促进城市GDP发展的企业进行深切合作，或采取企业本土化引进计划<br>
在创新科技方面，dimos设立合作重点项目计划，并对优秀的高科技企业采取关税优惠的政策。<br>
在政治方面，dimos坚持与各国和睦相处，我们愿意与各界交流政治经验，增进关于冲突预防和调解领域的交流沟通。Dimos是各个国家的友好城市，与多个地区达成了互帮互助的协议，我们愿意用平等的方式解决争端。<br>
在文化方面，dimos定期开展各种文化交流形式并邀请各地区参加文化交流活动。</p>
<p>板块负责人  丁舒欣</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dimos的基础设定]]></title>
        <id>https://Hokuzyo.github.io/post/dimos-de-ji-chu-she-ding/</id>
        <link href="https://Hokuzyo.github.io/post/dimos-de-ji-chu-she-ding/">
        </link>
        <updated>2021-11-22T19:03:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://Hokuzyo.github.io/post-images/1638318399633.png" alt="" loading="lazy"><br>
Dimos位于北纬40度附近的大陆西岸，面积约为280平方英里，人口密度较小（90/平方公里），人均幸福指数较高。<br>
Dimos沿岸有暖流经过，为温带海洋性气候，全年温和湿润，年温差较小。<br>
我们的日常用水大部分来自一条流经过城市南部流入大海的河流和地下水，少部分来自海水淡化等。<br>
Dimos的地质结构稳定，远离地震带，地质灾害少。地形大致平坦，也有少部分山丘，地势东高西低，便于来自海洋的湿润气流深入东部，降水相对丰富。我们的农牧业技术发达但占城市产值比较小，仅供城市自给自足。<br>
得益于终年盛行的偏西风，dimos在沿海设立了风力发电厂，城市的大部分电力来自于此，少部分来自于太阳能。<br>
<img src="https://Hokuzyo.github.io/post-images/1638100494760.png" alt="" loading="lazy"><br>
dimos交通发达，陆上公路、铁路、空运、海运均有包含，城市内公共交通规划也非常合理便利。<br>
在城市规划方面，dimos建筑呈组团状布局，结合地形，把功能和性质相近的部门相对集中，分块布置，每块设有居住区相应的生活服务设施，每个组团之间保持一定的距离，但是有便捷的联系。这样在保持良好舒适的生活环境的同时也保证了可获得较高的效率。<br>
dimos还拥有规模庞大高效的地下管网系统，供水系统与排水系统等技术方案成熟，实用性强，便于保持城市环境整洁。<br>
dimos集中发展包括商业与旅游在内的第三产业与尖端科技。我们的城市收入的另一个重要来源之一是可持续性的开发沿海海域丰富的可燃冰资源。</p>
<p>板块负责人  王哲宇</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>